---
uuid:             f56bdc6b-efb2-4327-93ec-2043462f9667
layout:           post
title:            京吹：无法言喻的感情2
slug:             hibike-undescribable-love-2
subtitle:         null
date:             '2015-10-22T03:17:36.000Z'
updated:          '2015-11-06T04:13:25.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---

上课中…

忘了从什么时候开始，上课不再像以前那么聚精会神，就算老师在讲台上龙飞凤舞，沉浸陶醉，台下的黄前久美子总是难以自抑地分心走神，神游云外。

当然，只要不是太明显，老师也会睁一只眼闭一只眼，毕竟要升学的学生会有自觉，没这个打算的，批评也没用。

不过如果太嚣张，那就另说了。

而今天，久美子太嚣张了。

就在老师讲到精彩之处，黄前久美子居然“啊”地站了起来。

于是久美子便被拧出了教室，罚站。

久美子心中满是委屈，可是解释有鬼吓人，会被认为是胆小鬼，或者智商是硬伤，连理由都不会编个好点的。

事实是，确实有鬼。虽然久美子也不想相信，可是事实摆在眼前，再多的科学理智都是虚言。

“久美子…久美子…”

幽幽鬼声未止，久美子已经头冒冷汗，浑身哆嗦。

“哈哈，你真胆小！”

阴森的声音截然而止，变成了可爱的女孩子声调，可是这并不能缓解久美子的恐惧。

虽然已经料想到她们还会再来找她，也做了不少心理准备，可是临场，还是被恐惧占据了上风。

“您老有何吩咐？”

“对不起，惠只是逗你。”

“纱织姐，我可是准备了更好，可是她看不到。”

闻声久美子不禁庆幸自己只是听到，没有看到。

“嗯，惠的字写得好可爱，图案也很灵动，每一滴血都滴落得恰到好处。”

“最喜欢纱织姐的夸奖了。不过下次得准备能听的才行。”

“嗯，慧的声音始终是那么轻灵，我很期待。”

“夸得我都不好意思了。想好了第一时间找你。”

“嗯，加油。”

虽然内容是关于玩弄她的，可是听着两个鬼魂一来一往地秀恩爱，久美子心中的恐惧一点一点地消散，甚至觉得荒诞，好像她才是看不见的那个人。

而被忽视的感觉很不好。

“打扰一下，这里还有一个人。”

“对不起，好多年来都只是两个人，都忘了还有别人听得到。”

“是两个人吗？”

“你这什么态度，下次一次性把你吓晕。”

久美子这才回忆起了刚刚的恐惧，这恐惧估计是几千年来人与鬼相处累积下来，留在血液中，刻在基因里，而恐惧的结论是人不跟鬼斗，可是…

“不要欺负我看不见，一个鬼也可以一唱一和…”

这也是她的心里话，人孤独久了也会出精神病的，何况是鬼。

可是这心里话跑到恐惧前边先脱口而出，却是大大地不妙。

“…嘻…”

没有愤怒，也没有鬼叫…

“我们是实实在在的两个…鬼，说是鬼太难听了，幽灵好点…百合灵最恰当了！”

“百合灵？”

“纱织姐，这个词好动听。”

“百合灵，就是梦想百合开满世界的幽灵。为了实现樱木纱织和”

“永谷惠”

“的理想，希望你能帮忙。”

樱木纱织，战前死于意外的女学生。

永谷惠，二三十年前死于疾病的女学生。

由于有着未完成的愿望而化作幽灵，留在学校，相爱并结伴，希望能够看到校园中的每段百合恋情都能不留遗憾。

大致将事情的来龙去脉了解清楚，久美子觉得世界真是无奇不有。

有幽灵，有百合，还有忘年的幽灵百合恋。

如果让你恐惧的人邀请你帮忙，一般人会由于恐惧而接受。

可是，听完她们的说明，久美子的恐惧彻底消失，估计也不会再来。

没有恐惧的帮忙，便是发自内心的帮忙，一想到

“老奶奶和大妈的忘年之恋肯定很感人”

，久美子便觉得这个忙她必须帮。

“谁是老奶奶！”

“谁是大妈！”

“…你们听错了。很正常的，里面在上课，我不敢大声说话，你们听错了。”

久美子觉得她在两位百合灵的心中肯定印象负分，而且还在跌。

难道在看不见的事物面前更会暴露本质？

她的本质没那么糟糕吧？

“久美子的性格还真是恶劣呢。”

还好丽奈不讨厌这个。

“回到刚刚的话题。虽然光凭想象便很感动，但是…没时间啊！上课上课，练习练习，马上要比赛了，练习练习…就算有时间，我也想呆在丽奈旁边…”

“不会占用很多时间的，可能只需要传个纸条，说上几句话，制造机会…虽然我们还没做过，可是这么多年来，很多情况下，一个契机，可能只是一句鼓励，一个暗示，便是滋润百合的花朵。”

“而且，你帮我们，我们也会帮你，教你怎么变得像纱织姐那么有吸引力，追到你心目中的丽…奈…”

“惠，这个我可不会啊。”

“会，当然会。当年，我第一眼便被纱织姐吸引了。”

“第一次看到惠，也觉得惠与众不同。”

又开始两人恩爱模式了…

听着便觉得好甜蜜，真不愧是老夫老妻。

而不可否认的是，她居然信了，她们真的能帮助她追求丽奈。

或许吧。

不过，不想保持现状，渴望做出改变，渴望行动，渴望得偿所愿。

“我们一直一来只能看着，多少百合花朵在盛开之前便凋零，我们想帮忙，却无能为力。而现在机会便在眼前，希望你能帮助我们，帮助那些还在烦恼的少女们。”

真感谢，进入恩爱模式的你们还能记得旁边还有她在罚站。

“好吧，不过你们可不能突然让我跑到两个陌生的学姐面前，对她们喊，你们要勇敢地百合，难度太高了。”

“不会，现在就有一对，是你认识的，就在吹奏部，也跟低音部有关。”

“吹奏部？谁？难道是谁喜欢明日香前辈？”

第一次见到明日香前辈，久美子便感觉这是个罪孽深重的女人。

“不，今天要说的是中川夏纪。”

说得好像不止一两对一样，可是却是夏纪前辈，她可完全没看到可疑迹象。在同一个部室活动，她没发现前辈跟谁比较要好，早期前辈比较慵懒，独自趴窗口睡觉，没见到有什么朋友去问候，后来开始努力…

“难道是明日香前辈？”在明日香前辈的指导训练中，夏纪前辈渐渐对亦师亦姐的前辈萌发爱情。

“不是。”

“梨子前辈？”梨子前辈是让人忍不住喜爱的类型，可是，夏纪前辈，插入梨子前辈跟后藤前辈之间，会很不妙的。

“更不可能了！”

“不会是…我吧？”久美子不自觉地双手护胸保护自己。这可以解释夏纪前辈那般大度的原因。

“想得真是臭美。是吉川优子。”

优子前辈？她俩是同一级，可是她可没看到她俩交往密切。少有的几次见到她俩在一块，好像还在斗嘴。

“而且优子也喜欢夏纪。”

“这是怎么看出来的？难道她们在没人在，不代表没幽灵在的时候，牵手，kiss，lovelove…”

“当然不是，虽然我们也想看她们 lovelove…”

真是性格恶劣的幽灵啊，如果当事人知道看不见的地方有幽灵存在，很多事情还好意思做吗？

“纱织姐可是有百合侦测技能，纱织姐有所感觉的时候，便说附近有女孩子对另一个女孩子萌生爱情的感觉。”

“准吗？”

“当然了，纱织姐很厉害的，到现在都还没失效过。之前我们跟踪你，也是因为你散发出的百合信号让我们在意，没想到居然被你发现了。”

“她们两人相处时，百合气息浓重，最开始以为是其中一个人已经爱得不能自拔，后来发现她们是互相喜欢。”

虽然难以相信，但是却也并不是不能接受，连幽灵的存在，久美子都接受了。

“两情相悦，皆大欢喜。”

“最初我也是这么认为，既然互相吸引，彼此喜欢，表面是欢喜冤家，可是内里对方是不可缺失的，这样发展下去，只要契机一到，一人做出行动，或者你去推动一下，便能水到渠成，完美结局。可是，却出现了意外。”

“嗯。本来两人尽是吵嘴进展缓慢，我已经等不下去了，可是最近，由于中世古香织，两人开始真的像是在吵架了。”

“优子前辈确实很偶像香织前辈。”不在一个部室，接触不多，但是明眼人都能看出来。优子喜欢香织，这比优子喜欢夏纪更让久美子信服。

“优子太崇拜香织，总是花很多时间精力去黏香织，就算受到冷落也不见气妥。这导致本来便少的两人相处时间更少。”

“而且，优子还常在这点时间里夸香织，贬夏纪，真是太过分了。”

“等等…你们会不会弄错了，或许优子喜欢的是香织。”虽然这种情况更糟糕，她喜欢她，她却喜欢她，更麻烦，但是也不能搞错了。

“不会错的。虽然优子很在乎香织，但那只是后辈对前辈的仰慕，还没发展出爱情。优子更在乎夏纪，虽然表面上嘴架不断，可是乐此不疲，只有跟夏纪相处的优子才是完全放开自己，无拘无束的优子。”

“而且，纱织姐的能力不会出错。没准，优子觉得如果像香织那样，夏纪会更喜欢自己，所以才这么黏香织。”因为这个突发的想法，幽灵的声音变得轻快自豪。

“两人真的吵架是怎么回事？”

“本来两人一如既往地拌嘴，可是优子突然来了一句，如果是香织前辈，肯定会这样那样，真是太前辈了，某人难道就不能学习学习吗。或许是过往累积太多不满，夏纪爆发了，结果优子也不退步，于是就发展成吵架，最后还说出了不再跟对方说话的狠话。”

“冤家啊！那现在怎么办？”

“当然是想想办法让她们和好了。”

“想办法，就是还没法了。”

“说话真是让人没劲，要相信，百合即是正义，百合即是未来，来，跟我一起大声地喊口号。”

拜托，她背后还在上课呢。

就算喊以后绝对认真听讲，也会被批的。

“我们会更加关注她俩的动态，到时候，久美子，和事佬的工作可不能推脱。”

和事佬的工作可不好当。久美子想起了以前看到的一个故事，故事中的夫妻吵架，于是他们共同的某个朋友中间调和，来回劝解，最后夫妻床头吵架床尾和，然后在床上一起把那个和事佬批得一无是处，说他爱管私事，别有用心，生活不检点，恶迹斑斑，于是夫妻俩有了共同的敌人。

这个故事给久美子的启示便是不以分手离婚为目的的吵架都是秀恩爱，别人参合其中会被当成破坏秀恩爱的敌人对待，有了共同的敌人，和好会更快。

不过很明显，夏纪前辈不是这种人，她身边也不会有这种人，那种人只存在故事中。

如果能帮上忙，她也会很乐意的。而且她也希望百合灵能够帮她的忙。

“好的，我也看看能否帮上忙。”

“太好了，理想迈进了一大步。”

“百合万岁。”

“你们能否也帮我一下。”

“尽管说。”

“丽奈对我有没有百合的感觉？”

“抱歉，目前没有察觉到。”

“我已经想到了，丽奈怎么可能会 love 我。”

“别伤心，也可能是有，但是我没侦测到，毕竟人的感情是非常复杂的。”

“不用安慰我，丽奈喜欢的是泷老师。”

“天涯何处无芳草，可以让纱织姐教你怎么勾搭妹子…比如小绿…”

“才不呢。我希望你们……帮我看着丽奈。”

“啊？”

“当然远远看着就行，上厕所就不用看着。若是你们也喜欢上丽奈，我不就赔了夫人又折兵。”丽奈那么漂亮，还喜欢耍酷，耍酷后还不以为然，太容易吸引女孩子喜欢了。

“久美子…”

“嗯，尤其是看看有没有人送信送礼物，潜在的威胁要早点察觉，并尽快排除。”

“还有，关键是看丽奈有没有去老师办公室，有的话要告诉我。嗯，绝对要切断丽奈给泷老师告白的任何途径，断绝学校内两人的感情升温的任何可能。校外就无可奈何了。”

一口气将心里话说完，久美子想要跑开，可是怎么逃开幽灵呢。

缓了缓口气，久美子觉得心情舒畅，这是她要做的，丽奈夺取大作战，而百合灵便是她的战友。

“好棒，久美子，这件事就交给我了。不过，我不在的时候，可别和纱织姐走得近，不然我捏死你。”

当然还有另一个声音。

“黄前久美子，罚站还在嘀咕什么，下课后来办公室一趟。”
